拒做同婚蛋糕勝訴 美烘焙師再拒做「變性蛋糕」又被告

2012年夏天，美國科羅拉州蛋糕店老闆傑克菲利普 (Jack Phillips) ，因為拒絕賣慶祝同婚蛋糕給一對男同志伴侶，被指違法歧視法告上法庭，從此開啟了他6年的訴訟過程。6月4日，美國最高法院大法官認為，該州民權委員會侵犯菲利普的宗教自由，裁定菲利普勝訴。沒想到在6月28日，菲利普隨即又再以拒絕製作「變性成功」的蛋糕，再度以歧視為名被二次起訴。

當去年美國最高法院受理菲利普案後，就有許多外媒大肆批評法院「公然挑戰」同性婚姻法律的行為，甚至用「基督教義的偏執」歧視同性戀客戶，來描述菲利普的拒做蛋糕的動機。

根據《TownHall》報導，菲利普經常需要犧牲利益，例如，他的店逢星期日就關門、他拒絕製作含有酒精的蛋糕、或是批評上帝、種族歧視、恐同訊息的蛋糕。還有「萬聖節」最賺錢的節日之一，他也不接單。

「我拒絕的是蛋糕透露出的訊息，而不是評價訂製蛋糕的人。」菲利普重申。他接受媒體採訪時坦言，再次被起訴後，心中浮現的擔憂是很真實的。「我的蛋糕店是否能再承受40%的業務損失？我和妻子會再度失業嗎？」

勝訴那天，菲利普發表了一段令人動容的感言：「真正的寬容必須是雙向的。我很高興美國最高法院做出了鞏固宗教自由的決定。這不僅僅是對我，而是對所有美國人來說，都可以依照自己的良心自由生活及工作，不必擔心會被政府懲罰。」然而，再比照同運團體高喊自由、平等、包容，顯得格外諷刺。

其實點解D左膠同死GAY佬團體可以咁痴線 好似隻癲狗係咁周圍咬人
一方面要人地包容 另一方面就係咁告人迫其他唔同意見既人就範

班左膠根本特登佢搞事

做邊個人生意都冇權話事咁做老闆為咩，不如打工算啦

根本就無心幫襯 左膠純粹想搞鳩人

準備定有人要買難民蛋糕
MUSLIM蛋糕

呢條白鬼真係要撐

呢個就係左翼係賤種既原因

都話左同LGBT係變態既一種
你班撚樣懶開明死都唔信

要求其他人包容佢地性取向
但又有無去包容其他人既價值觀

自由就係我有自由因任何原因唔做係生諗，同時你可以因任何原因唔幫襯我

如果個店主係gay佬唔通又告個客唔幫襯佢係歧視咩

判左勝訴都要再告多次

死gay佬既自由就係逼你去接受佢

呢段太好

耶撚VS同性撚/西

利申: 費事俾人告所以上面同性撚同西 無前後先後之分 唔好告我

LGBT想要人尊重
首先要尊重反對嘅人先

事實係佢地攪唔攪基關我撚事咩
最慘佢地宜家係迫人接受佢地果套唔係就係歧視佢
其實佢地肯溫和同低調d我諗世界唔會有咁大反對聲音

擺明突登

呢條白鬼好值得尊重
不過應該無咩朋友，好撚固執

耶撚 vs 大愛左膠

人地擇善固執, 唔係亂黎固執, 點會冇朋友

蓮燈仔撐唔撐佢好？
佢搬基督教套道理出黎

想知佢唔白人而係穆斯林+黑人會點

左翼=平權
右翼=極權

真係公就我嬴,字就你輸

老實講，如果間蛋糕店係同朋友合資，佢朋友會點諗 連萬聖節都無得做生意
如果你有朋友同你行街，佢唔衝燈，搭扶手電梯只企唔行，咩事情都跟足規距，你都無癮啦

我好欣賞個白鬼，能夠堅持自己既理念
但有時做人唔識變通，咪盞煩到自己

我覺得佢依種咁先多真朋友
表裡如一

死基佬屌屎忽生愛滋啦

左膠vs耶撚

人地真係有原則既基督徒,願意自己賺少D錢。唔似左膠慷他人之慨，一掂到自己利益就雙重標準，你唔同意佢價值觀都好值得我地學習

gay佬死全家

基佬最恐怖就係迫你接受同性戀，最好你比埋個屎忽佢

依個係撚耶撚?佢至少係做蛋糕依件事上,唔係講一套做一套

根據《TownHall》報導，菲利普經常需要犧牲利益，例如，他的店逢星期日就關門、他拒絕製作含有酒精的蛋糕、或是批評上帝、種族歧視、恐同訊息的蛋糕。還有「萬聖節」最賺錢的節日之一，他也不接單。

唔認同lgbt 就屈你恐同

垃圾左膠
迫人接受你？
告返佢歧視異性戀啦diu

因為左膠既存在意義就係搞屎棍

要落豬油

越黎越覺死GAY佬好煩

你係咪基佬
你睇野睇果小小就可以話埋人地係咁既人？
人地唔做呢幾種類形既蛋糕有咩問題
等於一個紋身師父唔紋日本軍國同納粹既紋身一樣姐。
你自己都有啲野會堅決唔做啦
如果你係基佬我就真係明點解個鬼佬堅持唔整
因為你地真係好撚煩

慘

啲死基佬真係好撚煩

死基佬話性傾向平等條例唔會造成逆向歧視

左膠都痴撚線

我會尊重呢位朋友既決定

你成隻狗咁有得食就算既級數係唔會明

我記得好似話對基佬係想買個普通蛋糕當結婚蛋樣
而唔係要買結婚蛋糕 跟住話知會當結婚用所以普通都唔賣

嗰陣都有人嘈過

我由頭到尾都話好欣賞佢喎

咁後果大家有目共睹啦，就係俾班死基佬告，磨左六年，宜定又俾班人妖告

我話佢可能無咩朋友姐，又無任何褒貶意思，唔洗咁激動

本身你搞你既GAY 正常人係唔會彩佢地
但依家班死GAY佬同左膠愈踩愈過界 周圍搞D唔同佢地一樣意見既人, 逆向歧視
班友又欺善怕惡蝦D好人
你估班屎忽鬼夠膽去蛔教信仰既地方踩場

有咩問題？
一定要配合社會變化？
其實同性戀都好撚有問題
人地唔整咪搵第間囉
係要拎黎告依樣個樣 麻撚煩
告唔入就法院歧視..

強迫人去接受真係好嘔心

口講你就最叻，到時有利益衝突，你成隻狗咁去奶添啦

左膠成日有話有人權 歧視 唔撚做告鳩人你咪又係侵犯人地人權 歧視佢既意見

都2018 啦， 連登仔可唔可以唔好咁守舊， 仲係民初咩

利申完全唔會反對/歧視同性戀者

呢個就係好好既例子證明左膠幾撚咁獨裁
唔鐘意就係守舊
唔怪得越黎越多人唔鐘意gay佬

人哋基於宗教信仰唔做你生意就係歧視你

咁把炮去梵蒂岡屌鳩教宗啦

起碼依個師傅真係忠於自己信仰 言行如一 就算賺少D錢都堅持自己既決定
起碼唔似香港水野朝陽咁自稱基督徒但未婚俾人中出有左

左膠不嬲只有自己友先有言論自由
其他人反對=歧見,守舊,退步

左膠真係好撚柒煩，人地唔做你生意咪搵第二間咯

the left is garbage

接唔接受戀屍同戀童？

人地又冇主動搞你
你加下去主動搞人😂😂😂
我唔反對 但如果只有接受同反對 我只能夠反對

彩虹平權撚成日大大聲口講包容 其實自己心胸先最狹窄 你話係咪好諷刺

戀屍ok
戀童唔ok, 因為小朋友心智唔成熟， 容易比人呃

你接受唔到同性戀者做你朋友？

同猶太人一樣
總之我弱勢
邊個唔支持我就係法西斯

唔想整唔得㗎咩

佢係唔賣同志蛋糕
唔係唔賣蛋糕比同志
告佢即係告麥當勞唔賣乾炒牛河係歧視乾炒牛河愛好者

下次就會比黑人告

擇善固執你識條撚咩
少朋友又點
睇得出佢既朋友會係真心

好過無立場既世界仔 多朋友 但無一個真心

呢個世代Gay佬，真係好撚惡，又得閒又有錢。

左膠不嬲鍾意爭式法律黎打壓異己

好彩eric kwok係香港咋，唔係比人告到賣屎忽啦

不嬲左翼既平等係犧牲個人自由黎達成

同啲素食撚逼人一齊食素一樣，唔食就離經叛道即刻起晒”鋼”咁屌人

反你老母個陰脣啦

無人反對佢地搞基

係拒絕接受佢既價值觀咋

連思想都唔俾呀？
我唔鍾意又係歧視呀？

咁我直男，唔接受一個男同性戀係咪歧視同性戀呀？

都戇鳩

極度懷疑佢被LGBTQ群嘅人故意挑剔
明知佢有宗教背景原因仲故意搵佢整呢啲蛋糕

真正的寬容必須是雙向的。

呢句講得好 自稱大愛包容既左膠就係最獨裁霸道

左膠正賤種

中国人

恐同有咩問題？

連登仔係LGBT議題上就會同佢地好憎既耶撚站係同一陣線

on9 逼人信果d耶撚咪一撚樣，要人同佢價值觀一樣

重點都唔係呢度.
係要尊重人地既諗法.

咁如果去整個muslim蛋糕
仲可唔可以用宗教自由名義拒絕呢

只係你唔會係佢嘅朋友類型囉

最撚憎左膠基佬
唔撚同意就將你打押做歧視

幾時打仗
可以親手屠殺班左膠

孱仔行撚開啦
無斷手腳執到

左膠同運已經走火入魔

個阿叔好慘

Gay/耶/黑人/女權
是旦一樣都

白左

連登仔有尊重過耶撚同耶教?
除咗係LGBT既立場上

迫人認同真係好痴線

呢個世界越來越on9,明買明賣，唔做佢生意唔得?

你有自由同性戀或者變性
人地都有自由唔想幫你整蛋糕，堅持自己嘅原則

知你係死gay佬啦 收皮啦
唔鐘意一樣野都要分年代呀 在遲d係咪要接受埋人獸戀

人地信仰既原則
偏偏平時連登仔最鐘意笑耶撚信教信上腦

呢個真

自膠

明明唔係針對佢哋個人 點解係要take it offensively
人哋嘅自由唔係自由 你嘅先係 自由平等但你嘅自由更加值錢
而家最強勢嘅係弱勢 拎住自己權利當人哋atm咁撳

agger 表裡如一嘅人你接受唔到自然唔會同佢做朋友
做得朋友就一定係接受到佢呢套 甚至係志同道合

美國有fair treatment原則，你一係唔賣，一賣就唔可以揀客。

但佢係耶撚

Allakhu akbar cake

人地係唔做有呢d訊息嘅蛋糕
唔係逢呢類人就唔做佢生意

你就咁要個生日蛋糕，得句happy birthday佢先唔理你係咪lgbt

咁岩最近香港都好似有個鐘意周圍告人既人

擺明玩野 你去美心訂蛋糕都唔使無端端話俾佢聽你係送俾變性人啦

人哋叫佢整啲racist蛋糕反基佬蛋糕都唔肯整
咁都要jer住人唔放咁仆街

D心理變態GAY佬陰陽人真係特別麻煩

訂蛋糕的人無要求pro trans的訊息，只係講明個蛋糕係用黎celebrate trans，所以個蛋糕店係fair treatment的原則之下唔可以拒絕

講得好
利申 les

如果真既個蛋糕師父先係最唔歧視同最遵重人o個個

尊重對方既信念識唔L識吖。

Fair treatment 係你有選擇店家既權利，我有選擇客人既權利吖。你咁同強賣強買有咩分別？

佢開得門做生意就應該知道唔可以歧視。

呢位巴打其實係好典型香港人
或者有d人會嗌你港豬
怕煩而掩住良心屈服，好多人都做緊

你迫人地違反信仰叫唔叫歧視先
你唔叫伊斯蘭餐廳整有豬肉既野?

又係呢個point
fair treatment的原則係間舖頭有賣的野要賣畀所有人，本身舖頭無賣開就唔可以迫佢賣。而家人地要個蛋糕店本身就有賣開的蛋糕去celebrate trans，fair treatment就apply，伊斯蘭餐廳如果本身無賣開豬肉fair treatment就唔apply

佢都冇歧視，佢只係拒絕去做違反佢宗教信仰既事。
唔通伊斯蘭教徒拒絕幫襯豬肉檔又係歧視豬肉佬？

佢都冇唔比變性人/基佬直接買佢既蛋糕，佢只係拒絕製作一個含有咁既信息既蛋糕。咁又叫歧視？

宗教信仰唔係差別對待的理由，無理由的差別對待就係歧視。如果宗教自由係理由，學校可以用宗教原因唔收黑人學生，餐廳可以用宗教原因將有色人種同白人分開坐，巴士公司可以用宗教原因唔做同性戀生意。

宗教自由一離開左宗教場所個限制就會大好多，畢竟係一個世俗化國家你信一個宗教同支持一隊球隊本質上係無分別。

而家做人真係慘，我唔鐘意你，唔幫你做野都可以比人告。
佢地自稱弱勢，但啲行動係好強勢

講得岩
人地鋪頭本身冇menu話整gay佬蛋糕
左膠真係on 99 依家店長有唔俾死gay佬買普通蛋糕?
講到尾你班左膠都係以自由為名去剝削其他人既自由

只要個蛋糕係menu上面，唔理對couple買黎celebrate咩都好個蛋糕店都無得say no

你睇清楚單case先啦，個蛋糕係個menu上面

一開始d gay佬話要加同性婚姻字樣上去個蛋糕到? 你同我講依d叫普通蛋糕 ?
美國憲法保障任何人享有宗教自由
不過左膠永遠都唔明白要包容其他反對意見 淨係識要人包容自己友
你地d行徑果然同共產黨差唔多

所以話左膠最撚仆街，以自己為自由嘅中心，其他人就晒你，幾時立逆向歧視條例

佢地只係講明個蛋糕用意，無要求係上面寫咩字，係間舖頭覺得只有異性戀婚姻先係婚姻，所以唔肯賣結婚蛋糕畀佢地。啲fact唔該搞清楚啲先。

一方面要人包容佢地

另一方面又唔包容d唔接受佢地既人

咁我可唔可以逼佢包容我既唔包容

Lgbt根本就係極權主義者

唔整咪搵個第二個整

人地覺得婚姻只可以係異性婚姻有咩問題
同埋個店長係肯賣其他食物俾佢地
你搞清楚咩叫歧視先啦
左膠否定人地既宗教信仰就得 人地否定同性婚姻你地就成班發哂癲咁
最高法院都已經判左個店長贏左 係班左膠唔份氣成日係到搞事

死gay佬成撚話自己同正常人一樣
又要將自己搞到咁特別

又被人屈歧視，好慘

班7頭根本想搞鳩人
唔係要個蛋糕

我同邊個做朋友都係我既自由

你自己搞清楚先啦
有無望過份判詞啊
知唔知個判決理據幾narrow啊
quote埋畀你驚你見唔到
／The outcome of cases like this in other circumstances must await further elaboration in the courts, all in the context of recognizing that these disputes must be resolved with tolerance, without undue disrespect to sincere religious beliefs, and without subjecting gay persons to indignities when they seek goods and services in an open market.／

／同埋個店長係肯賣其他食物俾佢地／
係啊
但係唔賣結婚蛋糕啊嘛
而且份判詞講明對同性伴侶當初係無講明個蛋糕設計
同今次變性人單case無得比

同美國班力架一鳩樣
郁啲就話人話佢colour
女權都係
濫用晒平等
你見而家美國 邊有人敢講

咁唔賣咪唔賣，要咁撚多原因？
對老闆黎講幫gay佬整蛋糕係侮辱，唔鐘意都唔得？

柒左就發皮四

只要gay lo唔好敵視恐同人士, 恐同人士唔好敵視gay lo就ok

利申: 非gay, 恐同, 恐恐同

班人搞埋曬啲偽善機構。攞住公義兩個字黎乞善款。搞到社會分化。但對佢地黎講，推唔推翻到舊有法律唔重要。最緊要有人信，有人捐錢

你咁認真覆條友
佢上星期先9up 力架馬係現代羅斯福

高級餐廳都唔比衣衫襤褸嘅人入內
Lady’s night只有女性免費

係唔得
因為有public accommodation law

In another concurring opinion, Justice Thomas, joined by Justice Gorsuch, said he would have ruled in favor of Mr. Phillips on free speech grounds. Mr. Phillips’s cakes are artistic expression worthy of First Amendment protection, Justice Thomas wrote, and requiring him to endorse marriages at odds with his faith violated his constitutional rights.

人地法官都話言論自由係要保障
係唔賣死gay佬蛋糕有咩問題
你班左膠日日淨係識搞埋d小動作迫害宗教團體
如果換轉係宗教團體咁搞d死gay佬你地實話歧視

d左膠點解可以咁弱智
環保撚 女權撚 左膠真係世界大害
共同點都係欺負善良既人 但對住大奸大惡例如蛔教同支共就即刻鳩縮